export const CONFIG = {
    secretWord: "STARDEWVALLEY", 
    wordLength: 13,      
    maximumTries: 6
  };
export const CROSSWORD_DATA = {
  "secret_word": "stardewvalley",
  "words": [
    {
      "word": "SUN",
      "desc": "космический объект, вокруг которого вращается наша планета.",
      "id": 0,
      "cross": 0
    },
    {
      "word": "TREE",
      "desc": "растение, которое мы добиваем в игре в виде обычного и твердого экземпляра.",
      "id": 1,
      "cross": 0
    },
    {
      "word": "DWARF",
      "desc": "торговец, который обитает на 0 уровне шахты",
      "id": 2,
      "cross": 2
    },
    {
      "word": "SUMMER",
      "desc": "время года, когда ты должна была поймать мне омара",
      "id": 3,
      "cross": 5
    },
    {
      "word": "SWORD",
      "desc": "вид холодного оружия, самое популярное у нас.",
      "id": 4,
      "cross": 4
    },
    {
      "word": "CHEESE",
      "desc": "продукт собственного производства, которое мы получаем из молока",
      "id": 5,
      "cross": 2
    },
    {
      "word": "WIZARD",
      "desc": "житель деревни, живущий в одинокой башне",
      "id": 6,
      "cross": 4
    },
    {
      "word": "NAVY",
      "desc": "оттенок синего, который ты говорил тебе нравится",
      "id": 7,
      "cross": 2
    },
    {
      "word": "DIAMOND",
      "desc": "самый дорогой камень, который мы абузим через кристалляриум",
      "id": 8,
      "cross": 2
    },
    {
      "word": "APPLE",
      "desc": "фрукт, деревья которого стоят у нас обоих",
      "id": 9,
      "cross": 0
    },
    {
      "word": "LAKE",
      "desc": "место для рыбалки, где ловятся большеротый окунь, карп, сомик",
      "id": 10,
      "cross": 0
    },
    {
      "word": "FLOWER",
      "desc": "вид растений, которое не дает плодов, но нравится жителям как подарок",
      "id": 11,
      "cross": 4
    },
    {
      "word": "BERRY",
      "desc": "общее окончание для всех английских ягод",
      "id": 12,
      "cross": 4
    }
  ]
};

export const JEOPARDY_DATA = [
  {
      "category": "Фермерство",
      "questions": [
          { "points": 100, "question": "Какой навык повышается при сборе урожая и уходе за животными?", "answer": "Фермерство", "used": false, "hint": "Ответ дать с большой буквы одним словом(на русском)" },
          { "points": 200, "question": "Какой предмет необходим для превращения молока в сыр?", "answer": "Пресс для сыра", "used": false, "hint": "Ответ дать с большой буквы" },
          { "points": 300, "question": "Какое растение является самым прибыльным по сухим цифрам в расчёте на весь год?", "answer": "Древний плод", "used": false, "hint": "Его семена можно скрафтить" },
          { "points": 400, "question": "Сколько всего единиц пастернака нужно принести в клуб для полного заполнения?", "answer": "6", "used": false, "hint": "В ответе написать только число(пример: 99)" },
          { "points": 500, "question": "Какое удобрение открывается на 3 уровне навыка Фермерство?", "answer": "СкороРост", "used": false, "hint": "Ответ дать с большой буквы" }
      ]
  },
  {
      "category": "Горное дело",
      "questions": [
          { "points": 100, "question": "Какая улучшение кирки последует после обычной?", "answer": "Медная", "used": false, "hint": "Одна из составляющих бронзы в реальной жизни. Ответ дать с большой буквы, одним словом(прилагательным)." },
          { "points": 200, "question": "На каком уровне шахты чаще всего встречается медная руда?", "answer": "1-39", "used": false, "hint": "Эти уровни расположены ближе всего к поверхности. Формат ответа: 100-149" },
          { "points": 300, "question": "Сколько небезопасных этажей в шахте на имбирном острове?", "answer": "9", "used": false, "hint": "Уровней, где может появиться враг. Ответ дать числом(пример: 100)" },
          { "points": 400, "question": "Какой самый редкий минерал можно найти в шахтах?", "answer": "Радужный осколок", "used": false, "hint": "Он переливается и ее нельзя положить в кристалляриум." },
          { "points": 500, "question": "Как называется еда, дающий наибольший прирост к навыку Горного Дела?", "answer": "Шахтёрский леденец", "used": false, "hint": "Её можно купить у дварфа. Ответ дать с большой буквы" }
      ]
  },
  {
      "category": "Собирательство",
      "questions": [
          { "points": 100, "question": "Какой предмет можно получить при рубке деревьев и использовать для создания угольной печи?", "answer": "Древесина", "used": false, "hint": "Вопрос без подвоха." },
          { "points": 200, "question": "В какой локации можно собрать до 18 единиц твердой древесины каждый день?", "answer": "Тайный лес", "used": false, "hint": "В эту локацию нельзя пройти в начале игры" },
          { "points": 300, "question": "Как называется оборудование, с помощью которого можно получать несколько грибов каждые 4 дня?", "answer": "Грибной пень", "used": false, "hint": "Он открывается на на 4 уровне собирательства и его можно скрафтить." },
          { "points": 400, "question": "Жаль что я не прихватил с собой Рундук, сундук для рун.....", "answer": "Фундук", "used": false, "hint": "Это растение видимо было названо каким-то вапсето" },
          { "points": 500, "question": "В скольких узелках в клубе требуется найти растение/гриб, добываемые собирательством?", "answer": "7", "used": false, "hint": "Добываемая рыба не считается собирательством, как и грибы в пещерах." }
      ]
  },
  {
      "category": "Рыбная ловля",
      "questions": [
          { "points": 100, "question": "С помощью какого инструмента можно ловить рыбу?", "answer": "Удочка", "used": false, "hint": "Тебе действительно нужна подсказка в этом вопросе?" },
          { "points": 200, "question": "Эта рыба ловится в океане летом с 12:00 до 16:00 в ясный день.", "answer": "Иглобрюх", "used": false, "hint": "Раньше она называлась рыба-ёж." },
          { "points": 300, "question": "Какую рыбу можно поймать в шахте на 60 уровне?", "answer": "Пятнистый криворот", "used": false, "hint": "Её имя примерно похоже на: ***** кривой рот" },
          { "points": 400, "question": "Как называется самая первая удочка, получаемая игроком?", "answer": "Бамбуковая удочка", "used": false, "hint": "Игрок получает её бесплатно.(В ответе также добавьте \"удочка\")" },
          { "points": 500, "question": "Какая легендарная рыба доступна игроку только зимой?", "answer": "Ледорыб", "used": false, "hint": "У него довольное простое имя." }
      ]
  },
  {
      "category": "Боевые навыки",
      "questions": [
          { "points": 100, "question": "Какой тип оружия доступен игроку в начале игры?", "answer": "Меч", "used": false, "hint": "Нам выдаёт это оружие Марлон при первом входе в шахту." },
          { "points": 200, "question": "Сколько слаймов нужно убить для выполнения задания Марлона \"План по истреблению чудовищ\"?", "answer": "1000", "used": false, "hint": "При выполнении этого задания вы получаете достижение Защитник Долины" },
          { "points": 300, "question": "Какой монстр в шахте оставляет после себя уголь при поражении?", "answer": "Пыльный дух", "used": false, "hint": "Этот монстр обитает на зимних уровнях шахты" },
          { "points": 400, "question": "Как называется съедобный изготавливаемый предмет, который будет отпугивать слабых монстров от игрока?", "answer": "Чесночное масло", "used": false, "hint": "Название буквально отражает два своих ингредиента" },
          { "points": 500, "question": "Какой самый сильный покупаемый меч в игре?", "answer": "Лава-катана", "used": false, "hint": "Она стоит 25 тысяч, является разновидностью меча. Ответ дать через тире." }
      ]
  }
];

export const JEOPARDY_DATA_ALTERNATIVE = [
  [
    {
      "category": "Фермерство",
      "questions": [
        { "points": 100, "question": "Какая культура в Stardew Valley растет в течение 4 дней и приносит прибыль в 80 золотых за штуку?", "answer": "Редька", "used": false },
        { "points": 200, "question": "Какое животное производит молоко, которое можно переработать в сыр с помощью сыродельни?", "answer": "Корова", "used": false },
        { "points": 300, "question": "", "answer": "Фермерство", "used": false },
        { "points": 400, "question": "", "answer": "", "used": false },
        { "points": 500, "question": "Какой урожай приносит наибольшую прибыль в осенний сезон?", "answer": "Клюква", "used": false }
      ]
    },
    {
      "category": "Горное дело",
      "questions": [
        { "points": 100, "question": "Какой инструмент используется для добычи руды в шахте?", "answer": "Кирка", "used": false },
        { "points": 200, "question": "На каком уровне шахты можно найти золото?", "answer": "Уровни 80-119", "used": false },
        { "points": 300, "question": "Какой минерал необходим для создания улучшенной поливалки?", "answer": "Иридий", "used": false },
        { "points": 400, "question": "", "answer": "", "used": false },
        { "points": 500, "question": "Какой редкий предмет можно найти в шахте и использовать для создания кольца света?", "answer": "Светящийся кристалл", "used": false }
      ]
    },
    {
      "category": "Собирательство",
      "questions": [
        { "points": 100, "question": "Какой весенний цветок можно найти в дикой природе и использовать в рецепте весеннего салата?", "answer": "Одуванчик", "used": false },
        { "points": 200, "question": "Какой осенний гриб можно найти в лесу и использовать в качестве ингредиента для эликсира здоровья?", "answer": "Красный мухомор", "used": false },
        { "points": 300, "question": "Какой навык повышается при сборе дикорастущих растений и рубке деревьев?", "answer": "Собирательство", "used": false },
        { "points": 400, "question": "", "answer": "", "used": false },
        { "points": 500, "question": "Какой редкий фрукт можно найти в секретном лесу летом?", "answer": "Древесная ягода", "used": false }
      ]
    },
    {
      "category": "Рыбная ловля",
      "questions": [
        { "points": 100, "question": "Какой инструмент используется для ловли рыбы в водоемах?", "answer": "Удочка", "used": false },
        { "points": 200, "question": "Какую рыбу можно поймать только зимой в реке?", "answer": "Лосось", "used": false },
        { "points": 300, "question": "Какой навык повышается при ловле рыбы и использовании крабовых ловушек?", "answer": "Рыбная ловля", "used": false },
        { "points": 400, "question": "Какой предмет можно использовать в качестве наживки для увеличения шансов на улов?", "answer": "Приманка", "used": false },
        { "points": 500, "question": "Какую легендарную рыбу можно поймать только весной в лесном пруду?", "answer": "Легенда", "used": false }
      ]
    },
    {
      "category": "Боевые навыки",
      "questions": [
        { "points": 100, "question": "Какое оружие является самым базовым для защиты от монстров?", "answer": "Деревянный меч", "used": false },
        { "points": 200, "question": "Какой монстр в шахте атакует, взрываясь при приближении?", "answer": "Бомбер", "used": false },
        { "points": 300, "question": "Какой навык повышается при сражении с монстрами?", "answer": "Боевые навыки", "used": false },
        { "points": 400, "question": "Какой предмет можно использовать для восстановления здоровья и энергии во время боя?", "answer": "Эликсир жизни", "used": false },
        { "points": 500, "question": "Какое самое мощное оружие можно получить в игре?", "answer": "Галактический меч", "used": false }
      ]
    }
  ]
];